{
  "problems": [
    {
      "question": "네가 까치구나~?\n어렸을 때 이후로 처음이네~",
      "example1": "안녕하세요 아주머니!",
      "example2": "안녕하세요 아저씨!",
      "example3": "안녕하세요!",
      "answer": "안녕하세요 아주머니!",
      "soso": "안녕하세요!",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n비둘기 부부는 자주 투닥거리지만\n금슬이 좋고 친절하다."
    },
    {
      "question": "허허, 예전에도\n우리 부부 잘 구별 못하던데.\n요즘은 잘 할랑가~?",
      "example1": "하하, 당연하죠! 아주머니잖아요~",
      "example2": "아저씨잖아요~ 설마 아직도 헷갈리겠어요?",
      "example3": "지금은 아주머니죠?",
      "answer": "하하, 당연하죠! 아주머니잖아요~",
      "soso": "아저씨잖아요~ 설마 아직도 헷갈리겠어요?",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n비둘기 부부는 자주 투닥거리지만 금슬이 좋고 친절하다."
    },
    {
      "question": "너 온다고 반찬 좀 싸놨어!\n가져가서 먹어~",
      "example1": "감사해요! 반찬에 언제나\n사랑과 믿음이 가득하네요~",
      "example2": "감사해요! 자주 올게요!",
      "example3": "감사해요! 제 예배당으로\n택배 붙여주세요~",
      "answer": "감사해요! 자주 올게요!",
      "soso": "감사해요! 반찬에 언제나\n사랑과 믿음이 가득하네요~",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n비둘기 부부는 자주 투닥거리지만 금슬이 좋고 친절하다."
    },
    {
      "question": "까치 왔니?\n저번에 반찬은 잘 싸갔어-?",
      "example1": "네! 오늘도 혼자 계시네요?",
      "example2": "네! 오늘은 아주머니가 안보이네요?",
      "example3": "네! 웬일로 두분 다 계세요?",
      "answer": "네! 오늘은 아주머니가 안보이네요?",
      "soso": "네! 오늘도 혼자 계시네요?",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n오늘도 어쩐지 한 분만 계신다."
    },
    {
      "question": "오잉, 또 어디로 사라졌대?\n가게 보다 말고.",
      "example1": "글쎄요, 저는 못 봤어요.",
      "example2": "제가 찾아볼까요?",
      "example3": "잠깐 나가셨나봐요!",
      "answer": "잠깐 나가셨나봐요!",
      "soso": "제가 찾아볼까요?",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n오늘도 어쩐지 한 분만 계신다."
    },
    {
      "question": "여튼, 새로 개발한 반찬 한 번 먹어봐!\n어때?",
      "example1": "단 맛이 좀 강하긴 하지만 맛있어요!",
      "example2": "역시 여기 반찬은 언제나 맛있어요~",
      "example3": "아주머니가 만든 거라\n그런가 더 맛있는 것 같아요~",
      "answer": "단 맛이 좀 강하긴 하지만 맛있어요!",
      "soso": "역시 여기 반찬은 언제나 맛있어요~",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n오늘도 어쩐지 한 분만 계신다."
    },
    {
      "question": "까치 아니여?\n여기서 다 만나네~",
      "example1": "아저씨는 반찬 재료 사러 오신 거예요?",
      "example2": "오늘은 가게에 안 계시네요?",
      "example3": "방금 전에 아저씨 만났는데!",
      "answer": "아저씨는 반찬 재료 사러 오신 거예요?",
      "soso": "오늘은 가게에 안 계시네요?",
      "meeting": "마트에서 비둘기를 만났다.\n식재료를 유심히 고르고 있다."
    },
    {
      "question": "잡곡무침에 들어갈\n풀때기들 사러 왔지~\n너는 뭐 사러 왔댜?",
      "example1": "밥 해먹기 귀찮아서 인스턴트나 사보려구요.",
      "example2": "그냥 군것질거리 사러 나왔어요.",
      "example3": "오늘 저녁거리 장보러 왔죠.",
      "answer": "오늘 저녁거리 장보러 왔죠.",
      "soso": "그냥 군것질거리 사러 나왔어요.",
      "meeting": "마트에서 비둘기를 만났다.\n식재료를 유심히 고르고 있다."
    },
    {
      "question": "너 나이 때는\n건강한 밥 잘 챙겨먹어야 돼~\n그래야 일도 잘 하지!",
      "example1": "전 일 잘해요!\n우리 예배당이 얼마나 컸는데요.",
      "example2": "아무래도 부모님이\n밥 차려주실 적이 그립네요~",
      "example3": "그러게요. 일 하려면 잘 먹어야죠!",
      "answer": "그러게요. 일 하려면 잘 먹어야죠!",
      "soso": "아무래도 부모님이\n밥 차려주실 적이 그립네요~",
      "meeting": "마트에서 비둘기를 만났다.\n식재료를 유심히 고르고 있다."
    },
    {
      "question": "아유, 그러니까~ 아니...\n이 새가 증말~~ 허 참!",
      "example1": "뭐하고 계세요?",
      "example2": "언제나 사이가 좋으시네요ㅎㅎ",
      "example3": "오늘은 왜 싸우시는 거예요?",
      "answer": "오늘은 왜 싸우시는 거예요?",
      "soso": "뭐하고 계세요?",
      "meeting": "공원에서 비둘기 부부를 만났다.\n벤치에 앉아 수다를 떨고 있다."
    },
    {
      "question": "이 새가 계속 오목눈이는\n흰머리일 때가 제일이라잖어~!\n오목눈이는 붉은머리지!\n무슨 소리? 왁왁",
      "example1": "우와, 오목눈이도 아세요?",
      "example2": "병아리도 오목눈이 엄청 좋아하던데ㅎㅎ\n마을 인기스타 답네요.",
      "example3": "오목눈이는 역시\n흰머리가 제일이라고 생각합니다.",
      "answer": "병아리도 오목눈이 엄청 좋아하던데ㅎㅎ\n마을 인기스타 답네요.",
      "soso": "오목눈이는 역시\n흰머리가 제일이라고 생각합니다.",
      "meeting": "공원에서 비둘기 부부를 만났다.\n벤치에 앉아 수다를 떨고 있다."
    },
    {
      "question": "그래, 사실 목눈이는\n안 어울리는 색이 없지.\n음, 그건 그렇지. 다 잘 어울려.\n그럼 그럼.",
      "example1": "저는 강경 흰머리파에요.",
      "example2": "(조용히 사라진다.)",
      "example3": "(슬그머니 떠난다.)",
      "answer": "(슬그머니 떠난다.)",
      "soso": "(조용히 사라진다.)",
      "meeting": "공원에서 비둘기 부부를 만났다.\n벤치에 앉아 수다를 떨고 있다."
    },
    {
      "question": "여기 동네 새들은\n참 따뜻해서 좋아.",
      "example1": "아저씨가 만든 맛있는 반찬을\n사는데 그럴 수 밖에요.",
      "example2": "다 아주머니가 먼저\n친절하게 대하신 덕이죠.",
      "example3": "모두 신께서 이 마을에\n은총을 내리셨기 때문 아니겠어요?",
      "answer": "다 아주머니가 먼저\n친절하게 대하신 덕이죠.",
      "soso": "아저씨가 만든 맛있는 반찬을\n사는데 그럴 수 밖에요.",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n평소처럼 손님에게 친절하게\n말을 건네는 모습이다."
    },
    {
      "question": "오랜 세월을 살면서 여러 일을 했지만,\n역시 새들한테 베풀고 사는 게 제일이지.",
      "example1": "서로에게 베풀고 살다 보면\n분명 신께서 은혜로 보답하실 거예요.",
      "example2": "저도 그렇게 생각해요.\n새들을 생각하는 따뜻한 마음이 중요하죠.",
      "example3": "나눔과 사랑은\n신의 가장 아름다운 선물이죠.",
      "answer": "저도 그렇게 생각해요.\n새들을 생각하는 따뜻한 마음이 중요하죠.",
      "soso": "나눔과 사랑은\n신의 가장 아름다운 선물이죠.",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n평소처럼 손님에게 친절하게 말을 건네는 모습이다."
    },
    {
      "question": "너도 허튼 생각 하지 말고,\n옳은 일 하며 살그라~",
      "example1": "물론이죠! 저 역시 올바른 새가\n되는 것을 가장 중요시합니다.",
      "example2": "물론이죠! 아주머니도 분명\n제가 하는 일을 좋아하실 거예요.",
      "example3": "저보다 옳은 일을 할 조류는\n세상에 없을 거예요.",
      "answer": "물론이죠! 저 역시 올바른 새가\n되는 것을 가장 중요시합니다.",
      "soso": "물론이죠! 아주머니도 분명\n제가 하는 일을 좋아하실 거예요.",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n평소처럼 손님에게 친절하게 말을 건네는 모습이다."
    },
    {
      "question": "에구구구~~\n오늘은 숨 좀 돌리겠구먼.\n까치 너는 요즘 뭐하고 지내니~?",
      "example1": "마을 사람들 만나느라 바쁘죠~",
      "example2": "저야 항상 일 하느라 바쁘죠~",
      "example3": "아주머니 같은 새들\n포섭하고 다니느라 바쁘죠~",
      "answer": "저야 항상 일 하느라 바쁘죠~",
      "soso": "마을 사람들 만나느라 바쁘죠~",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기 부부를 만났다.\n오늘은 손님이 적어 한산하다."
    },
    {
      "question": "까마귀랑은 잘 지내고?\n너네 어릴 때 엄청 친했잖어!",
      "example1": "어릴 때야 친했지\n지금은 그냥 그래요.",
      "example2": "지금도 친한걸요!\n어제도 만났어요.",
      "example3": "그 녀석은 아직도\n취업 안 해서 큰일이에요.",
      "answer": "그 녀석은 아직도\n취업 안 해서 큰일이에요.",
      "soso": "지금도 친한걸요!\n어제도 만났어요.",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기 부부를 만났다.\n오늘은 손님이 적어 한산하다."
    },
    {
      "question": "우리는 뭐 맨날 똑같아~\n항상 같은 동네 같은 새지.",
      "example1": "저는 오랜만에 봐서 좋으시죠?",
      "example2": "저는 여러 새들 만나고 다녀요!",
      "example3": "제 예배당 놀러오시면 새들 많아요!",
      "answer": "저는 오랜만에 봐서 좋으시죠?",
      "soso": "제 예배당 놀러오시면 새들 많아요!",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기 부부를 만났다.\n오늘은 손님이 적어 한산하다."
    },
    {
      "question": "아이고 까치야!\n마침 잘 만났다.",
      "example1": "뭐 사러 오셨어요?",
      "example2": "저 바빠요!",
      "example3": "뭐 도와드릴까요?",
      "answer": "뭐 도와드릴까요?",
      "soso": "뭐 사러 오셨어요?",
      "meeting": "마트에서 비둘기를 만났다.\n물건을 계산하고 있다."
    },
    {
      "question": "너 이거 어떻게 하는 줄 아니?",
      "example1": "이런 것도 못하세요?",
      "example2": "적립은 이 버튼 누르면 돼요.",
      "example3": "이렇게 결제하면 돼요.",
      "answer": "적립은 이 버튼 누르면 돼요.",
      "soso": "이렇게 결제하면 돼요.",
      "meeting": "마트에서 비둘기를 만났다.\n물건을 계산하고 있다."
    },
    {
      "question": "허허어...\n스맛트폰은 참 대단혀~",
      "example1": "이런 기능을 모두 아는\n제가 더 대단하죠!",
      "example2": "스마트폰은 정말\n대단한 발명품이에요~",
      "example3": "요즘 기술은 빨라서\n따라가기 힘들죠~",
      "answer": "요즘 기술은 빨라서\n따라가기 힘들죠~",
      "soso": "스마트폰은 정말\n대단한 발명품이에요~",
      "meeting": "마트에서 비둘기를 만났다.\n물건을 계산하고 있다."
    },
    {
      "question": "여기 병아리라고 알지?",
      "example1": "여기서 보네~ 안녕!",
      "example2": "얘는 누구예요?",
      "example3": "당연히 알죠!",
      "answer": "여기서 보네~ 안녕!",
      "soso": "당연히 알죠!",
      "meeting": "반찬가게 앞에서 비둘기를 만났다.\n병아리와 대화를 하고 있다."
    },
    {
      "question": "이 친구 덕분에\n우리가 신문물도 접한다 야~",
      "example1": "그건 제가 할 역할인데..",
      "example2": "병아리랑 사이가 엄청 좋아보여요!",
      "example3": "이 덕후 친구가 많이 도와주나요?",
      "answer": "병아리랑 사이가 엄청 좋아보여요!",
      "soso": "이 덕후 친구가 많이 도와주나요?",
      "meeting": "반찬가게 앞에서 비둘기를 만났다.\n병아리와 대화를 하고 있다."
    },
    {
      "question": "오목눈이라는 친구도 배웠지!\n아이돌? 억수로 멋지더라~",
      "example1": "오목눈이가 좀 멋지긴 하죠~",
      "example2": "걔 말고 꿩이라는 친구도 봐요!",
      "example3": "완전 신세대시네요ㅎㅎ",
      "answer": "완전 신세대시네요ㅎㅎ",
      "soso": "오목눈이가 좀 멋지긴 하죠~",
      "meeting": "반찬가게 앞에서 비둘기를 만났다.\n병아리와 대화를 하고 있다."
    },
    {
      "question": "까치구나.\n넌 방학 때 뭐하니?",
      "example1": "저는 방학 아닌데요?",
      "example2": "그냥 놀고 먹죠 뭐.",
      "example3": "아주머니는 뭐하세요?",
      "answer": "저는 방학 아닌데요?",
      "soso": "아주머니는 뭐하세요?",
      "meeting": "예배당 앞에서 비둘기를 만났다.\n산책을 나왔나 보다."
    },
    {
      "question": "아 참참. 구구구.\n까치도 이제 학생이 아니구나!",
      "example1": "하하. 기억력 괜찮으세요?",
      "example2": "하하. 저도 이제 늙었어요.",
      "example3": "하하. 학생일 때가 좋았죠.",
      "answer": "하하. 학생일 때가 좋았죠.",
      "soso": "하하. 저도 이제 늙었어요.",
      "meeting": "예배당 앞에서 비둘기를 만났다.\n산책을 나왔나 보다."
    },
    {
      "question": "허허어...\n세월이 참 빠르네...",
      "example1": "심심하시면 잠깐\n기도 드리고 가실래요?",
      "example2": "예배당 들려서 차 한 잔 하세요!",
      "example3": "이러다 곧 죽을 나이 되겠어요.",
      "answer": "예배당 들려서 차 한 잔 하세요!",
      "soso": "심심하시면 잠깐\n기도 드리고 가실래요?",
      "meeting": "예배당 앞에서 비둘기를 만났다.\n산책을 나왔나 보다."
    },
    {
      "question": "갑자기 이번 주에\n손님이 늘었어야!",
      "example1": "왜요??",
      "example2": "어쩐 일이래요?",
      "example3": "맛있다고 소문났나?",
      "answer": "맛있다고 소문났나?",
      "soso": "어쩐 일이래요?",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n평소보다 신나 보인다."
    },
    {
      "question": "텔레비 먹방 프로그램에서\n생선알조림이 나왔다더라.",
      "example1": "헉. 저도 그거 사러 왔는데...",
      "example2": "그게 무슨 상관이죠?",
      "example3": "이 가게 반찬이 나온 거예요?",
      "answer": "헉. 저도 그거 사러 왔는데...",
      "soso": "이 가게 반찬이 나온 거예요?",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n평소보다 신나 보인다."
    },
    {
      "question": "이런 날도 있고 기분 좋네.\n허허허.",
      "example1": "티비 마케팅 효과가\n장난 아니네요~",
      "example2": "아저씨도 들으면\n뿌듯해 하시겠네요!",
      "example3": "아주머니도 들으면\n기분 좋으시겠어요!",
      "answer": "아저씨도 들으면\n뿌듯해 하시겠네요!",
      "soso": "티비 마케팅 효과가\n장난 아니네요~",
      "meeting": "반찬가게에서 비둘기를 만났다.\n평소보다 신나 보인다."
    },
    {
      "question": "너 자주 가는 예배당서 행사 안 하니?",
      "example1": "제 예배당에 관심 있으세요?",
      "example2": "그건 왜요?",
      "example3": "행사 주최해주시려고요?",
      "answer": "그건 왜요?",
      "soso": "제 예배당에 관심 있으세요?",
      "meeting": "길을 가다 비둘기를 만났다.\n오늘은 비둘기네 반찬가게 휴일이다."
    },
    {
      "question": "음식 필요한 일 있음 말해!\n까치 봐서 도와줄게!",
      "example1": "아주머니가 도와주신다면 완전 좋죠!",
      "example2": "아저씨가 도와주신다면 완전 좋죠!",
      "example3": "아직은 없지만 감사합니다~",
      "answer": "아주머니가 도와주신다면 완전 좋죠!",
      "soso": "아직은 없지만 감사합니다~",
      "meeting": "길을 가다 비둘기를 만났다.\n오늘은 비둘기네 반찬가게 휴일이다."
    },
    {
      "question": "우리 아저씨도 요즘\n심심하다고 난리거든~",
      "example1": "언제 한 번 날 잡을게요!",
      "example2": "저랑 말씀 공부하면\n안 심심하실텐데.",
      "example3": "아저씨는 반찬 만드느라\n바쁘지 않으세요?",
      "answer": "언제 한 번 날 잡을게요!",
      "soso": "아저씨는 반찬 만드느라\n바쁘지 않으세요?",
      "meeting": "길을 가다 비둘기를 만났다.\n오늘은 비둘기네 반찬가게 휴일이다."
    },
    {
      "question": "까치 반찬 사러 왔니?",
      "example1": "아주머니 어디 가세요?",
      "example2": "네. 반갑죠?",
      "example3": "그냥 근처 둘러보다 왔어요.",
      "answer": "아주머니 어디 가세요?",
      "soso": "그냥 근처 둘러보다 왔어요.",
      "meeting": "반찬가게 앞에서 비둘기 부부를 만났다.\n짐을 바리바리 싸매고 있다."
    },
    {
      "question": "우리도 오랜만에\n소풍 함 가보려구~",
      "example1": "그럼 제 반찬은요?",
      "example2": "우와, 저도 데려가요ㅠ",
      "example3": "날씨도 좋은데 잘됐네요!",
      "answer": "날씨도 좋은데 잘됐네요!",
      "soso": "우와, 저도 데려가요ㅠ",
      "meeting": "반찬가게 앞에서 비둘기 부부를 만났다.\n짐을 바리바리 싸매고 있다."
    },
    {
      "question": "참.\n오늘 가게는 휴업이야!",
      "example1": "즉흥적인 여행 참 좋네요!",
      "example2": "그런 건 미리 공지해주시지..",
      "example3": "두 분 좋은 시간 보내고 오세요~",
      "answer": "두 분 좋은 시간 보내고 오세요~",
      "soso": "즉흥적인 여행 참 좋네요!",
      "meeting": "반찬가게 앞에서 비둘기 부부를 만났다.\n짐을 바리바리 싸매고 있다."
    },
    {
      "question": "이거 이쁘지 않어?",
      "example1": "우와, 새로 사신 거예요?",
      "example2": "우와, 직접 만드신 거예요?",
      "example3": "우와, 웬 목도리에요?",
      "answer": "우와, 새로 사신 거예요?",
      "soso": "우와, 웬 목도리에요?",
      "meeting": "길을 가다 비둘기를 만났다.\n처음 보는 목도리를 두르고 있다."
    },
    {
      "question": "우리집 새가 글쎄\n어쩐 일로 나 하라고 떠줬다~",
      "example1": "굉장히 잘 뜨셨네요!",
      "example2": "아저씨가 솜씨가 참 좋으시네요~",
      "example3": "아주머니가 솜씨가 참 좋으시네요~",
      "answer": "아저씨가 솜씨가 참 좋으시네요~",
      "soso": "굉장히 잘 뜨셨네요!",
      "meeting": "길을 가다 비둘기를 만났다.\n처음 보는 목도리를 두르고 있다."
    },
    {
      "question": "나 생일이라고\n전부터 준비했는가 몰라~\n흫흐호 구구구",
      "example1": "헐 생일이셨어요?",
      "example2": "생일 축하드려요! 선물은 없지만",
      "example3": "저는 떠줄 새도 없는데 부러워요ㅠ",
      "answer": "저는 떠줄 새도 없는데 부러워요ㅠ",
      "soso": "생일 축하드려요! 선물은 없지만",
      "meeting": "길을 가다 비둘기를 만났다.\n처음 보는 목도리를 두르고 있다."
    },
    {
      "question": "어휴...\n구구구...",
      "example1": "웬 한숨을 그렇게 쉬세요?",
      "example2": "무슨 일이세요?",
      "example3": "어디 아프세요?",
      "answer": "무슨 일이세요?",
      "soso": "웬 한숨을 그렇게 쉬세요?",
      "meeting": "병원에서 비둘기를 만났다.\n근심이 많아 보인다."
    },
    {
      "question": "우리집 새가\n자주 아파서 걱정이 태산이야.",
      "example1": "아주머니가요?",
      "example2": "아저씨가요?",
      "example3": "안타깝네요..",
      "answer": "아주머니가요?",
      "soso": "안타깝네요..",
      "meeting": "병원에서 비둘기를 만났다.\n근심이 많아 보인다."
    },
    {
      "question": "우리 나이엔 어쩔 수 없지만...",
      "example1": "죽을 때 되면\n자주 아프고 그런 거죠 뭐.",
      "example2": "저희 예배당에서 기도하면\n괜찮아질 거예요!",
      "example3": "무슨 말씀이세요!\n아직 젊으시잖아요.",
      "answer": "무슨 말씀이세요!\n아직 젊으시잖아요.",
      "soso": "저희 예배당에서 기도하면\n괜찮아질 거예요!",
      "meeting": "병원에서 비둘기를 만났다.\n근심이 많아 보인다."
    },
    {
      "question": "까치야 안녕~\n뭐 보고 있니?",
      "example1": "신작 나왔나 보고 있어요~",
      "example2": "아주머니는 도서관에 웬 일이세요?",
      "example3": "아저씨는 뭐하세요?",
      "answer": "아저씨는 뭐하세요?",
      "soso": "신작 나왔나 보고 있어요~",
      "meeting": "도서관에서 비둘기를 만났다.\n벌레 조리 레시피를 보고 있는 듯하다."
    },
    {
      "question": "이 아저씨는 말이다.\n새 레시피 개발해보려고 한단다!",
      "example1": "저는 풀 반찬이 먹고 싶어요!",
      "example2": "이번엔 무슨 반찬 만드시나요?",
      "example3": "저는 곤충 반찬이 먹고 싶어요!",
      "answer": "저는 곤충 반찬이 먹고 싶어요!",
      "soso": "이번엔 무슨 반찬 만드시나요?",
      "meeting": "도서관에서 비둘기를 만났다.\n벌레 조리 레시피를 보고 있는 듯하다."
    },
    {
      "question": "딱정벌레 볶음을 해보려는데.\n어때?",
      "example1": "우웩, 정말 끔찍하네요...",
      "example2": "맛있을 것 같아요!",
      "example3": "시식은 제가 무조건\n1번으로 할래요!",
      "answer": "시식은 제가 무조건\n1번으로 할래요!",
      "soso": "맛있을 것 같아요!",
      "meeting": "도서관에서 비둘기를 만났다.\n벌레 조리 레시피를 보고 있는 듯하다."
    }
  ]
}